\begin{task}
Wyznacz współczynniki zespolonego szeregu fouriera dla okresowego sygnału $f(t)$ przedstawionego na rysunku

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{tikzpicture}
  %\draw (0,0) circle (1in);
  \draw[->] (-3.0,+0.0) -- (+5.0,+0.0) node[right] {$t$};
  \draw[->] (+0.0,-1.5) -- (+0.0,+2.0) node[above] {$f(t)$};
  \draw[-,red, thick] (-1.5,0.5) -- (-1.0,1.0) -- (-1.0,0.0) -- (0.0,1.0) -- (0.0,+0.0) -- (+1.0,+1.0) -- (1.0,+1.0) -- (+1.0,+0.0) -- (1.0,+0.0) -- (+2.0,+1.0) -- (+2.0,+0.0) -- (2.5,0.5);
  \draw[-,red, dashed] (-1.5,1.0) -- (2.5,1.0);
  %\draw[-] (-1.0-0.1,-0.1)--(-1.0+0.1,0.1) node[midway, below, outer sep=10pt,align=center] {$-\frac{T}{2}$};
  \draw[-] (-1.0-0.1,-0.1)--(-1.0+0.1,0.1) node[midway, below, outer sep=5pt] {$-T$};
  \draw[-] (+1.0-0.1,-0.1)--(+1.0+0.1,0.1) node[midway, below, outer sep=5pt] {$T$};
  \draw[-] (+2.0-0.1,-0.1)--(+2.0+0.1,0.1) node[midway, below, outer sep=5pt] {$2 \cdot T$};
  \draw[-] (-0.1,+1.0-0.1)--(+0.1,+1.0+0.1) node[midway, left] {$A$};

\end{tikzpicture}
\end{figure}

W pierwszej kolejności należy ustalić wzór funkcji przedstawionej na rysunku.
Jest to funkcja odcinkowa. W pierwszym okresie możemy ja opisać ogólnym równaniem prostej:

\begin{equation}
f(t) = a \cdot t + b
\end{equation}

 W pierwszym okresie wykres funkcji jest prostą przechodzącą przez dwa punkty: $(0,0)$ oraz $(T,A)$. Możemy wiec napisać układ równań rozwiązać go i znaleźć nie znane parametry $a$ i $b$.  

\begin{align*}
&\left\{\begin{matrix}
0 = a\cdot 0 +b\\ 
A = a\cdot T +b
\end{matrix}\right. \\
&\left\{\begin{matrix}
0 = b\\ 
A = a\cdot T +b
\end{matrix}\right. \\
&\left\{\begin{matrix}
0 = b\\ 
A = a\cdot T +0
\end{matrix}\right. \\
&\left\{\begin{matrix}
0 = b\\ 
\frac{A}{T} = a
\end{matrix}\right.
\end{align*}
A więc funkcję przedstawioną na rysunku, w pierwszy okresie można opisać wzorem
\begin{align*}
f(t) = \frac{A}{T}\cdot t
\end{align*}
I ogólniej całą funkcję można wyrazić następującym wzorem
\begin{align*}
f(t) = \frac{A}{T}\cdot \left(t-k\cdot T\right) \wedge k \in C
\end{align*}
Współczynnik $a_0$ wyznaczamy ze wzoru

\begin{equation}
F_0=\frac{1}{T}\int_{T}f(t) \cdot dt
\end{equation}

Podstawiamy do wzoru wzór naszej funkcji w pierwszym okresie $k=0$

%\begin{equation}
%\begin{aligned}
\begin{align*}
F_0&=\frac{1}{T}\int_{T}f(t) \cdot dt=\\
&=\frac{1}{T}\int_{0}^{T} \frac{A}{T}\cdot t \cdot dt=\\
&=\frac{A}{T^2}\int_{0}^{T} t \cdot dt=\\
&=\frac{A}{T^2}\cdot \left. \frac{1}{2}\cdot t^2 \right|_{0}^{T}=\\
&=\frac{A}{T^2}\cdot \frac{1}{2}\cdot \left( T^2 -0^2 \right)=\\
&=\frac{A}{T^2}\cdot \frac{1}{2}\cdot T^2=\\
&=\frac{A}{2}
\end{align*}
%\end{aligned}
%\end{equation}

Wartość współczynnika $F_0$ wynosi $\frac{A}{2}$

Współczynnik $F_k$ wyznaczamy ze wzoru

\begin{equation}
F_k=\frac{1}{T}\int_{T}f(t) \cdot e^{ -\jmath \cdot k \cdot \frac{2\pi}{T} \cdot t} \cdot dt
\end{equation}

Podstawiamy do wzoru wzór naszej funkcji w pierwszym okresie $k=0$

\begin{align*}
F_k&=\frac{1}{T}\int_{T}f(t) \cdot e^{ -\jmath \cdot k \cdot \frac{2\pi}{T} \cdot t} \cdot dt=\\
&=\frac{1}{T}\int_{0}^{T} \frac{A}{T} \cdot t \cdot e^{ -\jmath \cdot k \cdot \frac{2\pi}{T} \cdot t} \cdot dt=\\
&=\frac{1\cdot A}{T^2}\int_{0}^{T} t \cdot e^{ -\jmath \cdot k \cdot \frac{2\pi}{T} \cdot t} \cdot dt=\\
&=\begin{Bmatrix*}[l]
u&=t & dv&=e^{ -\jmath \cdot k \cdot \frac{2\pi}{T} \cdot t} \cdot dt \\
du&=dt & v&=\frac{T}{-\jmath \cdot k\cdot 2\pi}\cdot e^{ -\jmath \cdot k \cdot \frac{2\pi}{T} \cdot t}
\end{Bmatrix*}=\\
&=\frac{A}{T^2}\cdot \left( \left. t \cdot \frac{T}{-\jmath \cdot k\cdot 2\pi}\cdot e^{ -\jmath \cdot k \cdot \frac{2\pi}{T} \cdot t} \right|_{0}^{T} - \int_{0}^{T}  \frac{T}{-\jmath \cdot k\cdot 2\pi}\cdot e^{ -\jmath \cdot k \cdot \frac{2\pi}{T} \cdot t} \cdot dt \right)=\\
&=\frac{A}{T^2}\cdot \left( \left( T \cdot \frac{T}{-\jmath \cdot k\cdot 2\pi}\cdot e^{ -\jmath \cdot k \cdot \frac{2\pi}{T} \cdot T} - 0 \cdot \frac{T}{-\jmath \cdot k\cdot 2\pi}\cdot e^{ -\jmath \cdot k \cdot \frac{2\pi}{T} \cdot 0} \right) + \left.  \frac{T^2}{\left(-\jmath \cdot k\cdot 2\pi\right)^2}\cdot e^{ -\jmath \cdot k \cdot \frac{2\pi}{T} \cdot t} \right|_{0}^{T} \right)=\\
&=\frac{A}{T^2}\cdot \left(\frac{T^2}{-\jmath \cdot k\cdot 2\pi}\cdot e^{ -\jmath \cdot k \cdot \frac{2\pi}{T} \cdot T} + \frac{T^2}{- \left(k\cdot 2\pi\right)^2}\cdot \left( e^{ -\jmath \cdot k \cdot \frac{2\pi}{T} \cdot T} - e^{ -\jmath \cdot k \cdot \frac{2\pi}{T} \cdot 0} \right) \right)=\\
&=A\cdot \left(\frac{1}{-\jmath \cdot k\cdot 2\pi}\cdot e^{ -\jmath \cdot k \cdot 2\pi} - \frac{1}{\left(k\cdot 2\pi\right)^2}\cdot \left(e^{ -\jmath \cdot k \cdot 2\pi} -e^{ 0} \right) \right)=\\
&=A\cdot \left(\frac{1}{-\jmath \cdot k\cdot 2\pi} - \frac{1}{\left(k\cdot 2\pi\right)^2}\cdot \left( 1 - 1 \right) \right)=\\
&=A\cdot \left(\frac{1}{-\jmath \cdot k\cdot 2\pi} - \frac{1}{\left(k\cdot 2\pi\right)^2}\cdot 0 \right)=\\
&=A\cdot \left(\frac{1}{-\jmath \cdot k\cdot 2\pi} - 0\right)=\\
&=\frac{A}{-\jmath \cdot k\cdot 2\pi}=\\
&=\jmath \cdot \frac{A}{k\cdot 2\pi}
\end{align*}

Wartość współczynnika $F_k$ wynosi $\jmath \cdot \frac{A}{k\cdot 2\pi}$

Ostatecznie współczynniki zespolonego szeregu fouriera dla funkcji przedstawionej na rysunku przyjmują wartości

\begin{align*}
F_0&=\frac{A}{2}\\
F_k&=\jmath \cdot \frac{A}{k\cdot 2\pi}\\
\end{align*}

Możemy wyznaczyć kilka wartości współczynników $F_k$

\begin{table}[H]
  \centering  
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
    \hline 
    $k$ & $-5$ & $-4$ & $-3$ & $-2$ & $-1$ & $0$ & $1$ & $2$ & $3$ & $4$ & $5$\\ 
    \hline 
    $F_k$ & $-\jmath\cdot \frac{A}{10\cdot \pi}$ & $-\jmath\cdot \frac{A}{8\cdot \pi}$ & $-\jmath\cdot \frac{A}{6\cdot \pi}$ & $-\jmath\cdot \frac{A}{4\cdot \pi}$ & $-\jmath\cdot \frac{A}{2\cdot \pi}$ & $\frac{A}{2}$ & $\jmath\cdot \frac{A}{2\cdot \pi}$ & $\jmath\cdot \frac{A}{4\cdot \pi}$ & $\jmath\cdot \frac{A}{6\cdot \pi}$ & $\jmath\cdot \frac{A}{8\cdot \pi}$ & $\jmath\cdot \frac{A}{10\cdot \pi}$\\ 
    \hline 
    $\left|F_k\right|$ & $\frac{A}{10\cdot \pi}$ & $\frac{A}{8\cdot \pi}$ & $\frac{A}{6\cdot \pi}$ & $\frac{A}{4\cdot \pi}$ & $\frac{A}{2\cdot \pi}$ & $\frac{A}{2}$ & $\frac{A}{2\cdot \pi}$ & $\frac{A}{4\cdot \pi}$ & $\frac{A}{6\cdot \pi}$ & $\frac{A}{8\cdot \pi}$ & $\frac{A}{10\cdot \pi}$\\ 
    \hline 
    $Arg\left(F_k\right)$ & $-\frac{\pi}{2}$ & $-\frac{\pi}{2}$ & $-\frac{\pi}{2}$ & $-\frac{\pi}{2}$ & $-\frac{\pi}{2}$ & $0$ & $\frac{\pi}{2}$ & $\frac{\pi}{2}$ & $\frac{\pi}{2}$ & $\frac{\pi}{2}$ & $\frac{\pi}{2}$\\ 
    \hline 
  \end{tabular} 
\end{table}

Podstawiając to wzoru aproksymacyjnego funkcje $f(t)$ możemy wyrazić jako

\begin{equation}
\begin{aligned}
f(t) &= \sum_{k=-\infty}^{\infty} F_k \cdot e^{\jmath \cdot k \cdot \frac{2\pi}{T} \cdot t}
\end{aligned}
\end{equation}

W przypadku sumowania od $k_{min}=-1$ do $k_{max}=1$ otrzymujemy 

\begin{figure}[H]
  \centering
  \begin{tikzpicture}
  %\draw (0,0) circle (1in);
  \draw[->] (-3.0,+0.0) -- (+5.0,+0.0) node[right] {$t$};
  \draw[->] (+0.0,-1.5) -- (+0.0,+1.5) node[above] {$f(t)$};
  %\draw[-,red, thick] (-2.5,+0.0) -- (+0.0,+0.0);
  %\draw[-] (-1.0-0.1,-0.1)--(-1.0+0.1,0.1) node[midway, below, outer sep=10pt,align=center] {$-\frac{T}{2}$};
  \draw[-] (-1.0-0.1,-0.1)--(-1.0+0.1,0.1) node[midway, below, outer sep=5pt,align=center] {$-\frac{T}{2}$};
  \draw[-] (+1.0-0.1,-0.1)--(+1.0+0.1,0.1) node[midway, below, outer sep=5pt] {$\frac{T}{2}$};
  \draw[-] (+2.0-0.1,-0.1)--(+2.0+0.1,0.1) node[midway, below, outer sep=5pt] {$T$};
  \draw[-] (-0.1,1.0-0.1)--(+0.1,1.0+0.1) node[midway, left] {$A$};
  
  \draw[scale=1.0,domain=-4:4.0,samples=100,smooth,variable=\x,red,thick] plot ({\x},{0.5+1.0/3.141592*sin(\x*180.0/3.141592*1*3.141592/1.0)});
  \end{tikzpicture}
\end{figure}

W przypadku sumowania od $k_{min}=-2$ do $k_{max}=2$ otrzymujemy 

\begin{figure}[H]
  \centering
  \begin{tikzpicture}
  %\draw (0,0) circle (1in);
  \draw[->] (-3.0,+0.0) -- (+5.0,+0.0) node[right] {$t$};
  \draw[->] (+0.0,-1.5) -- (+0.0,+1.5) node[above] {$f(t)$};
  %\draw[-,red, thick] (-2.5,+0.0) -- (+0.0,+0.0);
  %\draw[-] (-1.0-0.1,-0.1)--(-1.0+0.1,0.1) node[midway, below, outer sep=10pt,align=center] {$-\frac{T}{2}$};
  \draw[-] (-1.0-0.1,-0.1)--(-1.0+0.1,0.1) node[midway, below, outer sep=5pt,align=center] {$-\frac{T}{2}$};
  \draw[-] (+1.0-0.1,-0.1)--(+1.0+0.1,0.1) node[midway, below, outer sep=5pt] {$\frac{T}{2}$};
  \draw[-] (+2.0-0.1,-0.1)--(+2.0+0.1,0.1) node[midway, below, outer sep=5pt] {$T$};
  \draw[-] (-0.1,1.0-0.1)--(+0.1,1.0+0.1) node[midway, left] {$A$};
  
  \draw[scale=1.0,domain=-4:4.0,samples=100,smooth,variable=\x,red,thick] plot ({\x},{0.5+1.0/3.141592*sin(\x*180.0/3.141592*1*3.141592/1.0)+1.0/(2*3.141592)*sin(\x*180.0/3.141592*2*3.141592/1.0)});
  \end{tikzpicture}
\end{figure}

W przypadku sumowania od $k_{min}=-3$ do $k_{max}=3$ otrzymujemy 

\begin{figure}[H]
  \centering
  \begin{tikzpicture}
  %\draw (0,0) circle (1in);
  \draw[->] (-3.0,+0.0) -- (+5.0,+0.0) node[right] {$t$};
  \draw[->] (+0.0,-1.5) -- (+0.0,+1.5) node[above] {$f(t)$};
  %\draw[-,red, thick] (-2.5,+0.0) -- (+0.0,+0.0);
  %\draw[-] (-1.0-0.1,-0.1)--(-1.0+0.1,0.1) node[midway, below, outer sep=10pt,align=center] {$-\frac{T}{2}$};
  \draw[-] (-1.0-0.1,-0.1)--(-1.0+0.1,0.1) node[midway, below, outer sep=5pt,align=center] {$-\frac{T}{2}$};
  \draw[-] (+1.0-0.1,-0.1)--(+1.0+0.1,0.1) node[midway, below, outer sep=5pt] {$\frac{T}{2}$};
  \draw[-] (+2.0-0.1,-0.1)--(+2.0+0.1,0.1) node[midway, below, outer sep=5pt] {$T$};
  \draw[-] (-0.1,1.0-0.1)--(+0.1,1.0+0.1) node[midway, left] {$A$};
  
  \draw[scale=1.0,domain=-4:4.0,samples=100,smooth,variable=\x,red,thick] plot ({\x},{0.5+1.0/3.141592*sin(\x*180.0/3.141592*1*3.141592/1.0)+1.0/(2*3.141592)*sin(\x*180.0/3.141592*2*3.141592/1.0)+1.0/(3*3.141592)*sin(\x*180.0/3.141592*3*3.141592/1.0)});
  \end{tikzpicture}
\end{figure}

W przypadku sumowania od $k_{min}=-7$ do $k_{max}=7$ otrzymujemy 

\begin{figure}[H]
  \centering
  \begin{tikzpicture}
  %\draw (0,0) circle (1in);
  \draw[->] (-3.0,+0.0) -- (+5.0,+0.0) node[right] {$t$};
  \draw[->] (+0.0,-1.5) -- (+0.0,+1.5) node[above] {$f(t)$};
  %\draw[-,red, thick] (-2.5,+0.0) -- (+0.0,+0.0);
  %\draw[-] (-1.0-0.1,-0.1)--(-1.0+0.1,0.1) node[midway, below, outer sep=10pt,align=center] {$-\frac{T}{2}$};
  \draw[-] (-1.0-0.1,-0.1)--(-1.0+0.1,0.1) node[midway, below, outer sep=5pt,align=center] {$-\frac{T}{2}$};
  \draw[-] (+1.0-0.1,-0.1)--(+1.0+0.1,0.1) node[midway, below, outer sep=5pt] {$\frac{T}{2}$};
  \draw[-] (+2.0-0.1,-0.1)--(+2.0+0.1,0.1) node[midway, below, outer sep=5pt] {$T$};
  \draw[-] (-0.1,1.0-0.1)--(+0.1,1.0+0.1) node[midway, left] {$A$};
  
  \draw[scale=1.0,domain=-4:4.0,samples=100,smooth,variable=\x,red,thick] plot ({\x},{0.5+1.0/3.141592*sin(\x*180.0/3.141592*1*3.141592/1.0)+1.0/(2*3.141592)*sin(\x*180.0/3.141592*2*3.141592/1.0)+1.0/(3*3.141592)*sin(\x*180.0/3.141592*3*3.141592/1.0)+1.0/(4*3.141592)*sin(\x*180.0/3.141592*4*3.141592/1.0)+1.0/(5*3.141592)*sin(\x*180.0/3.141592*5*3.141592/1.0)+1.0/(6*3.141592)*sin(\x*180.0/3.141592*6*3.141592/1.0)+1.0/(7*3.141592)*sin(\x*180.0/3.141592*7*3.141592/1.0)});
  \end{tikzpicture}
\end{figure}

W przypadku sumowania od $k_{min}=-11$ do $k_{max}=11$ otrzymujemy 

\begin{figure}[H]
  \centering
  \begin{tikzpicture}
  %\draw (0,0) circle (1in);
  \draw[->] (-3.0,+0.0) -- (+5.0,+0.0) node[right] {$t$};
  \draw[->] (+0.0,-1.5) -- (+0.0,+1.5) node[above] {$f(t)$};
  %\draw[-,red, thick] (-2.5,+0.0) -- (+0.0,+0.0);
  %\draw[-] (-1.0-0.1,-0.1)--(-1.0+0.1,0.1) node[midway, below, outer sep=10pt,align=center] {$-\frac{T}{2}$};
  \draw[-] (-1.0-0.1,-0.1)--(-1.0+0.1,0.1) node[midway, below, outer sep=5pt,align=center] {$-\frac{T}{2}$};
  \draw[-] (+1.0-0.1,-0.1)--(+1.0+0.1,0.1) node[midway, below, outer sep=5pt] {$\frac{T}{2}$};
  \draw[-] (+2.0-0.1,-0.1)--(+2.0+0.1,0.1) node[midway, below, outer sep=5pt] {$T$};
  \draw[-] (-0.1,1.0-0.1)--(+0.1,1.0+0.1) node[midway, left] {$A$};
  
  \draw[scale=1.0,domain=-4:4.0,samples=100,smooth,variable=\x,red,thick] plot ({\x},{0.5+1.0/3.141592*sin(\x*180.0/3.141592*1*3.141592/1.0)+1.0/(2*3.141592)*sin(\x*180.0/3.141592*2*3.141592/1.0)+1.0/(3*3.141592)*sin(\x*180.0/3.141592*3*3.141592/1.0)+1.0/(4*3.141592)*sin(\x*180.0/3.141592*4*3.141592/1.0)+1.0/(5*3.141592)*sin(\x*180.0/3.141592*5*3.141592/1.0)+1.0/(6*3.141592)*sin(\x*180.0/3.141592*6*3.141592/1.0)+1.0/(7*3.141592)*sin(\x*180.0/3.141592*7*3.141592/1.0)+1.0/(8*3.141592)*sin(\x*180.0/3.141592*8*3.141592/1.0)+1.0/(9*3.141592)*sin(\x*180.0/3.141592*9*3.141592/1.0)+1.0/(10*3.141592)*sin(\x*180.0/3.141592*10*3.141592/1.0)+1.0/(11*3.141592)*sin(\x*180.0/3.141592*11*3.141592/1.0)});
  \end{tikzpicture}
\end{figure}

W granicy sumowania od $k_{min}=-\infty$ do $k_{max}=\infty$ otrzymujemy oryginalny sygnał.

\end{task}