\begin{task}
Oblicz energię sygnału $f(t)$ przedstawionego na rysunku 

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{tikzpicture}
  %\draw (0,0) circle (1in);
  \draw[->] (-3.0,+0.0) -- (+5.0,+0.0) node[right] {$t$};
  \draw[->] (+0.0,-2.0) -- (+0.0,+2.0) node[above] {$f(t)$};

  \draw[-] (-0.1,+1.5-0.1)--(+0.1,+1.5+0.1) node[midway, left] {$A$};
  \draw[-] (-0.1,-1.5-0.1)--(+0.1,-1.5+0.1) node[midway, left] {$-A$};
  
  \draw[scale=1.0,domain=0.0:4.0,smooth,variable=\x,red,thick] plot ({\x},{1.5*exp(-\x)});
  \draw[scale=1.0,domain=-2.5:0.0,smooth,variable=\x,red,thick] plot ({\x},{-1.5*exp(\x)});
\end{tikzpicture}
\end{figure}

\begin{equation}
f(t) = \left\{\begin{matrix*}[l]
-A \cdot e^{a\cdot t} & dla & t \in \left(-\infty; 0\right)\\
A \cdot e^{-a\cdot t} & dla & t \in \left(0; \infty\right)
\end{matrix*}\right.
\end{equation}
Energię sygnału nieokresowego wyznaczamy z wzoru
\begin{equation}
E=\lim_{\tau \rightarrow \infty}\int_{-\frac{\tau}{2}}^{\frac{\tau}{2}}\left|f(t)\right|^2 \cdot dt
\end{equation}
Podstawiamy do wzoru na enargie wzór naszej funkcji
%\begin{equation}
%\begin{aligned}
\begin{align*}
E&=\lim_{\tau \rightarrow \infty}\int_{-\frac{\tau}{2}}^{\frac{\tau}{2}}\left|f(t)\right|^2 \cdot dt=\\
 &=\lim_{\tau \rightarrow \infty} \left( 
   \int_{-\frac{\tau}{2}}^{0}\left| -A \cdot e^{a\cdot t} \right|^2 \cdot dt 
 + \int_{0}^{\frac{\tau}{2}}\left| A \cdot e^{-a\cdot t} \right|^2 \cdot dt \right)=\\
 &=\lim_{\tau \rightarrow \infty} \left( 
   \int_{-\frac{\tau}{2}}^{0}\left( -A \cdot e^{a\cdot t} \right)^2 \cdot dt 
 + \int_{0}^{\frac{\tau}{2}}\left( A \cdot e^{-a\cdot t} \right)^2 \cdot dt \right)=\\
 &=\lim_{\tau \rightarrow \infty} \left( 
   \int_{-\frac{\tau}{2}}^{0}\left( -A\right)^2 \cdot \left(e^{a\cdot t} \right)^2 \cdot dt 
 + \int_{0}^{\frac{\tau}{2}}\left( A \right)^2 \cdot \left(e^{-a\cdot t} \right)^2 \cdot dt \right)=\\
 &=\lim_{\tau \rightarrow \infty} \left( 
   \int_{-\frac{\tau}{2}}^{0} A^2 \cdot e^{2\cdot a\cdot t} \cdot dt 
 + \int_{0}^{\frac{\tau}{2}} A^2 \cdot e^{-2 \cdot a\cdot t} \cdot dt \right)=\\
 &=\lim_{\tau \rightarrow \infty} \left( 
    A^2 \cdot \int_{-\frac{\tau}{2}}^{0}  e^{2\cdot a\cdot t} \cdot dt 
 +  A^2 \cdot \int_{0}^{\frac{\tau}{2}} e^{-2 \cdot a\cdot t} \cdot dt \right)=\\
 &=\lim_{\tau \rightarrow \infty} A^2 \cdot \left( 
   \int_{-\frac{\tau}{2}}^{0}  e^{2\cdot a\cdot t} \cdot dt 
 + \int_{0}^{\frac{\tau}{2}} e^{-2 \cdot a\cdot t} \cdot dt \right)=\\
 &=\begin{Bmatrix*}[l]
   z=2\cdot a \cdot t & w=-2 \cdot a \cdot t\\
   dz = 2 \cdot a \cdot dt & dw=-2 \cdot a \cdot dt\\
   dt = \frac{dz}{2\cdot a} & dt = \frac{dw}{-2 \cdot a}
   \end{Bmatrix*}=\\
 &=\lim_{\tau \rightarrow \infty} A^2 \cdot \left( 
    \int_{-\frac{\tau}{2}}^{0}  e^{z} \cdot \frac{dz}{2\cdot a} 
 +  \int_{0}^{\frac{\tau}{2}} e^{w} \cdot \frac{dw}{-2\cdot a} \right)=\\
 &=\lim_{\tau \rightarrow \infty} \frac{A^2}{2\cdot a} \cdot \left( 
    \int_{-\frac{\tau}{2}}^{0}  e^{z} \cdot dz 
 -  \int_{0}^{\frac{\tau}{2}} e^{w} \cdot dw \right)=\\
 &=\lim_{\tau \rightarrow \infty} \frac{A^2}{2\cdot a} \cdot \left( 
    \left. e^{z} \right|_{-\frac{\tau}{2}}^{0} 
 -  \left. e^{w} \right|_{0}^{\frac{\tau}{2}} \right)=\\ 
 &=\lim_{\tau \rightarrow \infty} \frac{A^2}{2\cdot a} \cdot \left( 
    \left. e^{2\cdot a \cdot t} \right|_{-\frac{\tau}{2}}^{0} 
 -  \left. e^{-2 \cdot a \cdot dt} \right|_{0}^{\frac{\tau}{2}} \right)=\\ 
 &=\lim_{\tau \rightarrow \infty} \frac{A^2}{2\cdot a} \cdot \left( 
    \left(e^{2\cdot a \cdot 0} -e^{-2\cdot a \cdot \frac{\tau}{2}} \right)
 -  \left(e^{-2 \cdot a \cdot \frac{\tau}{2}}-e^{-2 \cdot a \cdot 0} \right) \right)=\\ 
 &=\lim_{\tau \rightarrow \infty} \frac{A^2}{2\cdot a} \cdot \left( 
    \left(e^{0} -e^{-a \cdot \tau} \right)
 -  \left(e^{-a \cdot \tau}-e^{0} \right)\right)=\\
 &=\lim_{\tau \rightarrow \infty} \frac{A^2}{2\cdot a} \cdot \left( 
    1 -e^{-a \cdot \tau} -  e^{-a \cdot \tau}+1 \right)=\\
 &=\lim_{\tau \rightarrow \infty} \frac{A^2}{2\cdot a} \cdot \left( 
    2 - 2\cdot e^{-a \cdot \tau} \right)=\\
 &=\lim_{\tau \rightarrow \infty} \frac{A^2}{2\cdot a} \cdot 2 \cdot \left( 
    1 - e^{-a \cdot \tau} \right)=\\
 &=\lim_{\tau \rightarrow \infty} \frac{A^2}{a} \cdot \left( 
 1 - e^{-a \cdot \tau} \right)=\\
 &= \frac{A^2}{a}\\
\end{align*}
%\end{aligned}
%\end{equation}

Energia sygnału wynosi $\frac{A^2}{a}$
\end{task}
