\begin{task}
Oblicz moc sygnału okresowego $f(t)$ przedstawionego na rysunku 

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{tikzpicture}
  %\draw (0,0) circle (1in);
  \draw[->] (-3.0,+0.0) -- (+5.0,+0.0) node[right] {$t$};
  \draw[->] (+0.0,-1.5) -- (+0.0,+2.0) node[above] {$f(t)$};
  \draw[-,red, thick] (-1.5,0.5) -- (-1.0,1.0) -- (-1.0,0.0) -- (0.0,1.0) -- (0.0,+0.0) -- (+1.0,+1.0) -- (1.0,+1.0) -- (+1.0,+0.0) -- (1.0,+0.0) -- (+2.0,+1.0) -- (+2.0,+0.0) -- (2.5,0.5);
  \draw[-,red, dashed] (-1.5,1.0) -- (2.5,1.0);
  %\draw[-] (-1.0-0.1,-0.1)--(-1.0+0.1,0.1) node[midway, below, outer sep=10pt,align=center] {$-\frac{T}{2}$};
  \draw[-] (-1.0-0.1,-0.1)--(-1.0+0.1,0.1) node[midway, below, outer sep=5pt] {$-T$};
  \draw[-] (+1.0-0.1,-0.1)--(+1.0+0.1,0.1) node[midway, below, outer sep=5pt] {$T$};
  \draw[-] (+2.0-0.1,-0.1)--(+2.0+0.1,0.1) node[midway, below, outer sep=5pt] {$2 \cdot T$};
  \draw[-] (-0.1,+1.0-0.1)--(+0.1,+1.0+0.1) node[midway, left] {$A$};

\end{tikzpicture}
\end{figure}

W pierwszej kolejności należy ustalić wzór funkcji przedstawionej na rysunku.
Jest to funkcja odcinkowa. W pierwszym okresie możemy ja opisać ogólnym równaniem prostej:

\begin{equation}
f(t) = a \cdot t + b
\end{equation}

 W pierwszym okresie wykres funkcji jest prostą przechodzącą przez dwa punkty: $(0,0)$ oraz $(T,A)$. Możemy wiec napisać układ równań rozwiązać go i znaleźć nie znane parametry $a$ i $b$.  

\begin{align*}
&\left\{\begin{matrix}
0 = a\cdot 0 +b\\ 
A = a\cdot T +b
\end{matrix}\right. \\
&\left\{\begin{matrix}
0 = b\\ 
A = a\cdot T +b
\end{matrix}\right. \\
&\left\{\begin{matrix}
0 = b\\ 
A = a\cdot T +0
\end{matrix}\right. \\
&\left\{\begin{matrix}
0 = b\\ 
\frac{A}{T} = a
\end{matrix}\right.
\end{align*}
A więc funkcję przedstawioną na rysunku, w pierwszy okresie można opisać wzorem
\begin{align*}
f(t) = \frac{A}{T}\cdot t
\end{align*}
I ogólniej całą funkcję można wyrazić następującym wzorem
\begin{align*}
f(t) = \frac{A}{T}\cdot \left(t-k\cdot T\right) \wedge k \in C
\end{align*}

Moc sygnału okresowego wyznaczamy z wzoru:

\begin{equation}
P=\frac{1}{T} \cdot \int_{T}^{}\left|f(t)\right|^2 \cdot dt
\end{equation}

Podstawiamy do wzoru wzór naszej funkcji

%\begin{equation}
%\begin{aligned}
\begin{align*}
P&=\frac{1}{T} \cdot \int_{T}^{}\left|f(t)\right|^2 \cdot dt\\
 &=\frac{1}{T} \cdot \int_{0}^{T}\left|\frac{A}{T}\cdot t \right|^2 \cdot dt\\ 
 &=\frac{1}{T} \cdot \int_{0}^{T}\left(\frac{A}{T}\cdot t \right)^2 \cdot dt\\ 
 &=\frac{1}{T} \cdot \int_{0}^{T}\frac{A^2}{T^2}\cdot t^2 \cdot dt\\ 
 &=\frac{1}{T} \cdot \frac{A^2}{T^2}\cdot \int_{0}^{T} t^2 \cdot dt\\ 
 &=\frac{A^2}{T^3}\cdot \left(\left. \frac{1}{3}\cdot t^3 \right|_{0}^{T}\right)\\ 
 &=\frac{A^2}{T^3}\cdot \left(\frac{1}{3}\cdot T^3  - \frac{1}{3}\cdot 0^3 \right)\\
 &=\frac{A^2}{T^3}\cdot \left(\frac{1}{3}\cdot T^3  - 0 \right)\\
 &=\frac{A^2}{T^3}\cdot \frac{1}{3}\cdot T^3\\
 &=\frac{A^2}{3}\\
\end{align*}
%\end{aligned}
%\end{equation}

Moc sygnału wynosi $\frac{A^2}{3}$
\end{task}