\begin{task}
Oblicz transformatę Fouriera sygnału $f(t)$ przedstawionego na rysunku 

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{tikzpicture}
  %\draw (0,0) circle (1in);
  \draw[->] (-3.0,+0.0) -- (+5.0,+0.0) node[right] {$t$};
  \draw[->] (+0.0,-1.5) -- (+0.0,+1.5) node[above] {$f(t)$};
  \draw[-,red, thick] (-3.5,+0.0) -- (-1.0,+0.0) -- (-1.0,+1.0) -- (1.0,+1.0) -- (1.0,+0.0) -- (3.0,0.0);
  \draw[-] (-1.0-0.1,-0.1)--(-1.0+0.1,0.1) node[midway, below, outer sep=5pt,align=center] {$-\frac{\tau}{2}$};
  \draw[-] (+1.0-0.1,-0.1)--(+1.0+0.1,0.1) node[midway, below, outer sep=5pt] {$\frac{\tau}{2}$};
  \draw[-] (-0.1,1.0-0.1)--(+0.1,1.0+0.1) node[midway, above left] {$A$};
\end{tikzpicture}
\end{figure}

W pierwszej kolejności opiszmy sygnał za pomocą sygnałów elementarnych:

\begin{equation}
f(t)=A \cdot \Pi(\frac{t}{\tau}) 
\end{equation}

Transformatę Fouriera obliczamy ze wzoru:

\begin{equation}
F(\jmath \omega )=\int_{-\infty }^{\infty}f(t) \cdot e^{-\jmath \cdot \omega \cdot t}\cdot dt
\end{equation}

Podstawiamy do wzoru na transformatę wzór naszej funkcji

\begin{equation}
\begin{aligned}
F(\jmath \omega )&=\int_{-\infty }^{\infty}f(t) \cdot e^{-\jmath \cdot \omega \cdot t}\cdot dt\\
&=\int_{-\infty }^{\infty} A\cdot\Pi(\frac{t}{\tau})  \cdot e^{-\jmath \cdot \omega \cdot t}\cdot dt\\
&=\int_{-\frac{\tau}{2} }^{\frac{\tau}{2}} A\cdot e^{-\jmath \cdot \omega \cdot t}\cdot dt\\
&=A\cdot \int_{-\frac{\tau}{2} }^{\frac{\tau}{2}} \cdot e^{-\jmath \cdot \omega \cdot t}\cdot dt\\
&=A\cdot \int_{-\frac{\tau}{2} }^{\frac{\tau}{2}} \cdot e^{-\jmath \cdot \omega \cdot t}\cdot dt\\
&=A\cdot \left(\left. \frac{e^{-\jmath \cdot \omega \cdot t}}{-\jmath \cdot \omega}\right |_{-\frac{\tau}{2}}^{\frac{\tau}{2}} \right )\\
&=\frac{A}{-\jmath \cdot \omega} \cdot \left(e^{-\jmath \cdot \omega \cdot \frac{\tau}{2}} - e^{-\jmath \cdot \omega \cdot (-\frac{\tau}{2})}\right)\\
&=\frac{A}{\jmath \cdot \omega} \cdot \left(e^{\jmath \cdot \omega \cdot \frac{\tau}{2}} - e^{-\jmath \cdot \omega \cdot \frac{\tau}{2}}\right)\\
&=\begin{Bmatrix*}[l]
sin(x)=\frac{e^{\jmath \cdot x} - e^{-\jmath \cdot x}}{2 \cdot \jmath}
\end{Bmatrix*}\\
&=\frac{2 \cdot A}{\omega} \cdot sin\left(\omega \cdot \frac{\tau}{2}\right)\\
&=\begin{Bmatrix*}[l]
\frac{sin(x)}{x}=Sa(x)
\end{Bmatrix*}\\
&=A\cdot \tau \cdot Sa\left(\omega \cdot \frac{\tau}{2}\right)
\end{aligned}
\end{equation}

Transformata sygnału $f(t)=A\cdot\Pi(\frac{t}{\tau})$ to $F(\jmath \omega)=A \cdot \tau \cdot Sa\left(\omega \cdot \frac{\tau}{2}\right)$
\end{task}

